\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) Berechnen Sie (i) $\int_C xy^4 ds$ entlang der rechten H\"alfte des Kreises $x^2+y^2=16$. (ii) Das gleiche nochmals, aber folgen Sie der Kurve nicht im Uhrzeigersinn, sondern {\em gegen} den Uhrzeigersinn. Was beobachten Sie? {\em Hinweis:} Hier sind nicht einfach die Grenzen zu \"andern, die Parametrisierung, also $x=x(t)$, $y=y(t)$ muss ge\"andert werden!

2) Berechnen Sie das Kurvenintegral

\[\oint (3+2xy)dx+(x^2-3y^2)dy\]

entlang des folgenden geschlossenen Pfades: $C_1$: Von $(0,0)$ nach $(1,1)$ entlang $y=x^2$ (Hinweis: $x=t$, $y=t^2$); $C_2$: parallel zur x-Achse von $(1,1)$ nach $(0,1)$ (Hinweis: $x=1-t$, $y=1$), und auf der y-Achse von $(0,1)$ zur\"uck zum Ursprung.

a) Berechnen Sie die drei Teilintegrale. Schreiben Sie die Integrale in $t$
an, das Berechnen k\"onnen Sie mit Mathematica etc.\ durchf\"uhren.

b) Pr\"ufen Sie, ob das Vektorfeld konservativ ist.

3) a) Berechnen Sie das Kurvenintegral
\[\oint (x-y)dx+(x+y)dy\]
entlang eines Kreises mit Radius $r=2$ und Mittelpunkt im Ursprung.

b) Dasselbe Integral unter Zuhilfenahme des Green'schen Satzes.

4) Suchen Sie zum gegebenen Vektorfeld $\mathbf{F}$ die Potentialfunktion $f$ (d.h., $\mathbf{F}=\nabla f$
und verwenden Sie $f$ um das Kurvenintegral $\int_C\mathbf{F}\cdot d\mathbf{r}$ zu berechnen.

\[\mathbf{F}(x,y)=x^2y^3\mathbf{i}+x^3y^2\mathbf{j};\quad
C: \mathbf{r}(t)=\begin{pmatrix}t^3-2t\\
t^3+2t\end{pmatrix},\quad 0\le t\le 1\]

Sie k\"onnen / d\"urfen nat\"urlich versuchen unter zu Hilfenahme von Mathematica das Kurvenintegral {\em direkt} zu berechnen!

\end{document}

